const questionsAndAnswers = [
    
    {
        options: ["M√°quina de Antic√≠tera", "√Åbaco", "Ossos de Napier", "M√°quina de Pascal", "Tear de Jacquard"],
        answer: "√Åbaco",
        question: "Qual foi o primeiro instrumento utilizado para realizar c√°lculos simples?",
    },
    {
        options: ["Charles Babbage", "Ada Lovelace", "Blaise Pascal", "John Napier", "Joseph Marie Jacquard"],
        answer: "Charles Babbage",
        question: "Quem √© considerado o idealizador da M√°quina Anal√≠tica?",
    },
    {
        options: ["Circuitos Integrados", "Microprocessador", "Transistores", "ENIAC", "Z1"],
        answer: "Transistores",
        question: "Qual inven√ß√£o de 1947 substituiu as volumosas v√°lvulas nos computadores?",
    },
    {
        options: ["Herman Hollerith", "Konrad Zuse", "Joseph Marie Jacquard", "Ada Lovelace", "Charles Babbage"],
        answer: "Ada Lovelace",
        question: "Quem desenvolveu o primeiro algoritmo destinado ao processamento de uma m√°quina?",
    },
    {
        options: ["Transistores", "ENIAC", "Interface Gr√°fica", "Microprocessador", "Circuitos Integrados"],
        answer: "Microprocessador",
        question: "Qual tecnologia, criada pela Intel em 1971, permitiu a produ√ß√£o em massa de computadores pessoais?",
    },
    {
        options: ["Transistores", "Circuitos Integrados", "ENIAC", "M√°quina Anal√≠tica", "M√°quina de Pascal"],
        answer: "ENIAC",
        question: "O que marcou o in√≠cio da era eletr√¥nica na computa√ß√£o em 1946?",
    },
    {
        options: ["Charles Babbage", "Ada Lovelace", "Konrad Zuse", "Herman Hollerith", "Joseph Marie Jacquard"],
        answer: "Konrad Zuse",
        question: "Quem foi o criador do Z1, considerado o primeiro computador bin√°rio program√°vel?",
    },
    {
        options: ["Internet", "Computa√ß√£o em Nuvem", "Microprocessador", "Circuitos Integrados", "Interface Gr√°fica do Usu√°rio"],
        answer: "Interface Gr√°fica do Usu√°rio",
        question: "Qual avan√ßo tecnol√≥gico dos anos 1980 tornou os computadores mais acess√≠veis e intuitivos?",
    },
    {
        options: ["Intelig√™ncia Artificial", "Computa√ß√£o em Nuvem", "Computa√ß√£o Qu√¢ntica", "M√°quina de Antic√≠tera", "Computa√ß√£o Vest√≠vel"],
        answer: "M√°quina de Antic√≠tera",
        question: "Qual das seguintes op√ß√µes n√£o faz parte dos avan√ßos contempor√¢neos na computa√ß√£o?",
    },
    {
        options: ["√Åbaco", "Tear de Jacquard", "Interface C√©rebro-M√°quina", "M√°quina de Pascal", "Logaritmos"],
        answer: "Interface C√©rebro-M√°quina",
        question: "O que √© esperado revolucionar nossa intera√ß√£o com a tecnologia no futuro?",
    }

   
];

let questionNumber = 0;
let score = 0;

const quizContainer = document.querySelector(".questionAndOptions");
const sendButton = document.querySelector("#send");
const answerVerification = document.querySelector(".answerVerification");
const answerExplanation = document.querySelector("#answerExplanation");
const nextButton = document.querySelector("#next");
const restartButton = document.querySelector("#restart");


const buildQuestionStructure = (question, options) => {
   let questionStructure = `
       <p class="question">${question}</p>`;
   let optionsStructure = ``;

   for (const [i, option] of options.entries()) {
       optionsStructure += `
           <div class="answer">
               <input type="radio" id=question${i} value="${option}" name="answer">
               <label for="question${i}">${option}</label>
           </div>
       `;
   }

   return questionStructure + optionsStructure;
};

const toggleButtonState = (isDisabled) => {
   sendButton.style.opacity = isDisabled ? 0.5 : 1;
   sendButton.disabled = isDisabled;
};

const buildQuiz = () => {
   toggleButtonState(false);
   answerVerification.style.display = "none";
   quizContainer.innerHTML = buildQuestionStructure(questionsAndAnswers[questionNumber].question, questionsAndAnswers[questionNumber].options);
};

const resetQuiz = () => {
   questionNumber = 0;
   score = 0;
   sendButton.style.display = "inline-block";
   restartButton.style.display = "none";
   buildQuiz();
};

buildQuiz();

sendButton.addEventListener("click", () => {
   const currentAnswer = questionsAndAnswers[questionNumber].answer;
   const selectedOption = document.querySelector('input[name="answer"]:checked + label').textContent;

   toggleButtonState(true);

   if (currentAnswer === selectedOption) {
       score++;
       answerVerification.style.display = "block";
       answerExplanation.style.background = "#32cd32";
       answerExplanation.textContent = `Resposta correta!`;
   } else {
       const correctAnswerSpan = `<span id=correctAnswer>${currentAnswer}</span>`;
       answerVerification.style.display = "block";
       answerExplanation.style.background = "#ED4337";
       answerExplanation.textContent = `Resposta incorreta! A resposta correta √©: `;
       answerExplanation.innerHTML += correctAnswerSpan;
   }
});

nextButton.addEventListener("click", () => {
   if (questionNumber < questionsAndAnswers.length - 1) {
       questionNumber++;
       buildQuiz();
   } else {
       answerVerification.style.display = "none";
       sendButton.style.display = "none";
       restartButton.style.display = "block";
       const scoreText = checkScore(score);
       quizContainer.innerHTML = `<p id=quizResult>Quiz finalizado! voce acertou ${score} de ${questionsAndAnswers.length} quest√µes. ${scoreText}</p>`;
   }
});

restartButton.addEventListener("click", resetQuiz);

const checkScore = (score) => {
   if(score < 5){
      return "Voc√™ precisa estudar mais. Leia o conte√∫do e tente novamente. üòî"     
   }
   if(score < 7){
       return "Voc√™ est√° quase l√°. S√≥ mais alguns ajustes para arrasar. üôÇ"
   }

   return "Parab√©ns, voc√™ arrasou!!! üëèüëèüëèüëè"
}
